<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Інформаційно-навчальний сайт</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Інформаційно-навчальний сайт</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ua-ua</language><atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title> Інструктаж з охорони праці та БЖД, пожежної та електроезпеки</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/1/</guid>
      <description>Вимоги щодо розміщення і планування приміщень для роботи з комп’ютером  відповідні робочі місця заборонено облаштовувати у підвальних або цокольних приміщеннях будинків; достатнє для здійснення роботи рівень освітлення (природнє та штучне – у темну пору доби) та звукоізоляція; забороняється використання полімерних матеріалів, що виділяють шкідливі хімічні речовини; для регуляції рівня освітлення природним світлом бажано застосовувати жалюзі.  Вимоги щодо організації та обладнання робочих місць  за потреби особливої концентрації уваги під час виконання робіт суміжні робочі місця операторів необхідно відділяти одне від одного перегородками висотою 1,5 - 2 м.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BIOS та його різновиди. Налаштування та оновлення BIOS</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/23/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/23/</guid>
      <description>Теоретична частина BIOS (Basic Input/Output System − базова система введення/виведення) − це обов’язкове програмне забезпечення комп’ютера, яке доступне без звертання до пристроїв зовнішньої пам’яті. Це набір програм перевірки й обслуговування апаратних засобів ПК. BIOS отримує управління при вмиканні або перезавантаженні ПК, тестує системну плату й основні блоки комп’ютера − відеоадаптер, клавіатуру, контролери дисків і портів введення/виведення, налаштовує чипсет і передає управління завантажувачу операційної системи.
BIOS складається з таких частин:
 POST (Power On Self Test) − програма, відповідальна за тестування апаратних засобів комп’ютера при вмиканні живлення.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cистеми управління базами даних </title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/33/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/33/</guid>
      <description>Теоретична частина Запит — це формулювання користувачем своєї інформаційної потреби до деякої бази даних, найважливіший інструмент будь-якої системи управління базами даних (СУБД).
Запит (як категорія БД) — це спеціальний об’єкт, призначений для вибірки даних з таблиць бази, а також для виконання обчислень та інших операцій з базовими таблицями, включаючи їхнє перетворення. На відміну від реальної таблиці, цей набір записів реально не існує в базі даних. У результаті запиту утворюється таблиця. Її інформація є актуальною, тобто відображає останні зміни даних.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ІНСТРУКЦІЙНА КАРТКА</title>
      <link>/posts/pc_arh/skladannya_zayavok/theory/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/pc_arh/skladannya_zayavok/theory/</guid>
      <description>Класифікація документів(лат. classik – розряд, група) - це поділ їх на класи за найбільш загальними ознаками схожості та відмінності, а також для орієнтування в їх різноманітті. Мета класифікації полягає в підвищенні оперативності роботи апарату управління та відповідальності виконавців. У поточній роботі класифікацію документів здійснюють на етапі групування їх у справи.
Ознаки класифікації документів. Документи класифікують за такими ознаками:
 За способом фіксації інформації розрізняють такі документи:  Письмові (усі рукописні й машинописні документи, виготовлені за допомогою друкарської та розмножувальної оргтехніки); графічні, в яких зображення об&amp;rsquo;єктів передано за допомогою ліній, штрихів, світлотіні (графіки, мапи, рисунки, малюнки, схеми, плани).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ІСТОРІЯ РОЗВИТКУ ЕОМ ТА КОМП&#39;ЮТЕРІВ</title>
      <link>/posts/pc_history/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/pc_history/</guid>
      <description>Підбірка матеріалів по темі &amp;ldquo;Історія розвитку ЕОМ та комп&amp;rsquo;ютерів&amp;rdquo;:
 Попередники ЕОМ Електронно-обчислювалні машини І покоління Електронно-обчислювалні машини ІІ покоління Електронно-обчислювалні машини ІII покоління Електронно-обчислювалні машини ІV покоління  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Інтерфейс програми Adobe Photoshop. Основні інструменти роботи з виділеною областю </title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/27/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/27/</guid>
      <description>Теоретична частина Програма Photoshop фірми Adobe є однією з найбільш використовуваних у сучасній поліграфії для обробки растрових зображень, введених зі сканера чи будь-яким іншим способом, а також підготовки кольорових зображень до друку. Інтерфейс програми – стандартний для програм, що працюють у середовищі операційної системи WINDOWS, – верхній рядок вікна з керуючими системними кнопками, нижче рядок меню зі спливаючими вікнами меню, вікно документа і статусний рядок.
Інтерфейс програми Adobe Photoshop Нижче в скороченій формі наводиться змістовна частина меню і призначення основних команд для програми версії 7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>АКТИ ВИКОНАННЯ РОБІТ</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/6/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/6/</guid>
      <description>ДЛЯ ЧОГО ПОТРІБНІ АКТИ ВИКОНАННЯ РОБІТ ТА ЯКІ ФОРМИ ІСНУЮТЬ Будь-яке підприємство, незалежно від форми власності, виду діяльності у процесі своєї діяльності приходить до необхідності правильного відображення господарської операції з надання чи отримання послуг, виконання робіт. Основним документом, що підтверджує факт здійснення такої діяльності є акт виконання робіт/надання послуг, який повинен відповідати вимогам законодавства, але з урахуванням особливостей підприємства.
Акти виконання робіт можуть бути складені як в паперовому, так і в електронному вигляді.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Автоматизовані засоби для створення та публікації веб-ресурсів</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/38/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/38/</guid>
      <description>Теоретична частина Веб Редактори — програми, які призначено для створення вебсторінок сайтів, наприклад Adobe Dreamweaver, Microsoft FrontPage, WYSIWYG Web Builder та ін. Ці програми мають засоби для візуального конструювання вебсторінок. Розробник розміщує на вебсторінках об’єкти — зображення, таб лиці, списки та інше, вибираючи їх заготовки з бібліотеки об’єктів. HTML-код кожної вебсторінки генерується на основі отриманого набору об’єктів. Такі програми називають WYSIWYG-редакторами (англ. What You See Is What You Get — що ви бачите, то ви й отримуєте).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Архітектура ПК</title>
      <link>/posts/pc_arhitecture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/pc_arhitecture/</guid>
      <description>Підбірка матеріалів з теми &amp;ldquo;Архітектура ПК&amp;rdquo;:
 Захист програмного забезпечення  Методи та засоби захисту комп’ютерної інформації   табличні процесори (Microsoft Excel, Open Office Calc, IBM Lotus Symphony)  інтерактивний конспект   Послідовність технологічних процесів, що застосовуються під час роботи  теорія Складаємо інструкцію з охорони праці   Програмне забезпечення та його класифікація  теорія   Порядок складання заявок  теорія   Класифікація операційних систем та ПЗ  теорія Презентація: Класифікація програмного забезпечення Презентація: Програмне забезпечення   Ліцензії на програмне забезпечення  теорія конспект Презентація: Типи ліцензій програмного забезпечення   Інсталяція операційної системи  Встановлення ОС   Сумісність програмного забезпечення  Презентація: Поняття інсталяції та деінсталяції програмного забезпечення.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Блоки живлення</title>
      <link>/posts/labs/power_supply/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/labs/power_supply/</guid>
      <description>Теоретична частина Комп&amp;rsquo;ю́терний блок жи́влення — блок живлення (вторинне джерело живлення), призначений для забезпечення вузлів комп&amp;rsquo;ютера електричною енергією постійного струму.
Блок живлення (БЖ) – важливий елемент будь-якого електронного пристрою, в тому числі і комп&amp;rsquo;ютера. Але, як правило, на нього не звертають особливої уваги, а дарма. Стабільність роботи будь-якої комп&amp;rsquo;ютерної системи в чималій ступені залежить від правильного вибору блоку живлення.
Збираючи новий ПК, або роблячи апгрейд старої системи, необхідно в першу чергу подумати про якісне живлення всіх її комплектуючих – тільки в цьому випадку система буде працювати без збоїв.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Виробниче навчання</title>
      <link>/posts/industrial_training/nav/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/nav/</guid>
      <description>Практика — діяльність, за допомогою якої людина змінює, перетворює світ.
Список практичних робіт:
 Перший курс Другий курс  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Встановлення ОС</title>
      <link>/posts/pc_arh/install_os/install_os/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/pc_arh/install_os/install_os/</guid>
      <description>Якщо Ви ніколи раніше не встановлювали (перевстановлювали) операційну систему на персональний комп&amp;rsquo;ютер або ноутбук, але хочете навчитися, то дана стаття для Вас.
Нічого особливо складного в цій процедурі немає, головне проявити уважність і не поспішати.
Для початку розберемося з визначеннями і скороченнями, які зустрічаються на даному занятті:
Операційна система (скорочено ОС) - спеціальна програма, за допомогою якої запускають інші програми і управляють роботою комп&amp;rsquo;ютера. Для користувача комп&amp;rsquo;ютера операційна система виглядає як робочий стіл і вікна в яких запускаються програми.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Встановлення та налаштування програм</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/21/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/21/</guid>
      <description>Додаткові матеріали  Практична_робота.docx Комп’ютеризовані_системи.docx  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Галузі використання 3D-принтерів. Принцип друку</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/31/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/31/</guid>
      <description>Теоретична частина Одним із призначень програм тривимірного моделювання є створення 3D-моделей для виготовлення їх твердих копій на 3D-принтерах.
Галузі використання 3D-принтерів  у побуті для виготовлення окремих невеликих предметів, у промисловому виробництві для серійного виготовлення продукції різного призначення: сувенірів, декоративних виробів, дрібних деталей та ін. специфічні 3D-принтери для промислового виробництва, будівництва, медицини, кінематографії, індустрії моди та ін.  Найбільш поширені технології 3D-друку  SLA – отвердіння спеціальної смоли під дією світла (лазерне випромінення або світлодіодне).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Гарантійний ремонт: оформлення та облік</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/8/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/8/</guid>
      <description>Теоретична частина Гарантійні зобов&amp;rsquo;язання перед покупцями у більшості випадків виникають у будь-якого суб&amp;rsquo;єкта господарювання, який реалізує продукцію, товари, роботи або послуги, незалежно від того, встановлено на такий товар гарантійний строк чи ні. Це обумовлено тим, що за споживачем законодавчо закріплено право на отримання продукції, товарів, послуг належної якості. Не дивно, що у підприємств-продавців виникає чимало запитань з приводу документального оформлення, податкового та бухгалтерського обліку такого типу операцій, зокрема тих, що пов&amp;rsquo;язані з гарантійним ремонтом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Друга категорія</title>
      <link>/posts/kkz/2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/kkz/2/</guid>
      <description> ККЗ_теорія.docx Рецензія_KKЗ.docx Протокол_ККЗ.docx ккз_практичне_2_кат.doc  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Електронно-обчислювалні машини І покоління</title>
      <link>/posts/pc_history_2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/pc_history_2/</guid>
      <description>Eлектронно-обчислювальний період. Комп&amp;rsquo;ютерна техніка в процесі свого розвитку пройшла декілька етапів, які ознаменувалися зміною її елементної бази. Це дозволяє виділяти покоління комп’ютерів саме за цією ознакою. Проте від покоління до покоління вдосконалювалися і принципи організації комп’ютерних систем, розширювалися галузі їх застосування. Неможливо точно зазначити, коли відбувається зміна поколінь. У межах «життя» одного покоління комп’ютерів ще експлуатуються машини попереднього покоління і вже з’являються провісники наступного покоління. Роки «життя» покоління — це лише орієнтовний період його процвітання й домінування в історії комп’ютерного світу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Електронно-обчислювалні машини ІI покоління</title>
      <link>/posts/pc_history_3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/pc_history_3/</guid>
      <description>У даному розділі мова йде про розвиток електронно-обчислювальних машин після винайдення транзистора
Машини стали надійнішими, компактнішими, споживання енергії зменшилося. Оперативну пам’ять було побудовано на магнітних сердечниках. Швидкодія машин зросла до сотень тисяч операцій за секунду. Обчислювальні машини Ferranti Pegasus 1 (1956 рік) і Pegasus 2 (1959 рік). Pegasus 1 використано для розрахунку 7480 цифр числа Піфагора π, що було рекордом для свого часу.
Ferranti Pegasus 1
Серед радянських комп&amp;rsquo;ютерів другого покоління був Мінськ–22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Електронно-обчислювалні машини ІII покоління</title>
      <link>/posts/pc_history_4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/pc_history_4/</guid>
      <description>Третє покоління на базі інтегральних схем (1965–1974) вийшло на арену у зв’язку з появою цих інтегральних схем, які на невеличкій пластинці кристалу кремнію вміщували сотні і тисячі елементів електронної схеми — транзисторів, діодів тощо. У ці часи з’явилася напівпровідникова пам’ять, яку й досі використовують у пристроях оперативної пам’яті. Швидкодія машин зросла до мільйонів операцій за секунду. Поряд з числовою і текстовою інформацією розпочалося опрацювання графічної інформації. Для машин третього покоління було створено операційні системи, які взяли на себе керування пам&amp;rsquo;яттю, пристроями введення і виведення інформації та використанням інших машинних ресурсів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Електронно-обчислювалні машини ІV покоління</title>
      <link>/posts/pc_history_5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/pc_history_5/</guid>
      <description>Початок 70-х років знаменує перехід до комп&amp;rsquo;ютерів четвертого покоління - на надвеликих інтегральних схемах. Іншою ознакою ЕОМ нового покоління є різкі зміни в архітектурі.
Техніка четвертого покоління породила якісно новий елемент ЕОМ - мікропроцесор. У 1971 році прийшли до ідеї обмежити можливості процесора, заклавши в нього невеликий набір операцій, прошивки яких повинні бути заздалегідь введені в постійну пам&amp;rsquo;ять. Оцінки показали, що застосування постійної пам&amp;rsquo;яті в 16 кілобіт дозволить виключити 100-200 звичайних інтегральних схем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Завдання і значення етики для формування сучасного фахівця. Професійна етика: сутність, основні принципи та категорії</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/10/</guid>
      <description>Лекція 1. Завдання і значення етики для формування сучасного фахівця. Професійна етика: сутність, основні принципи та категорії Вступ. Етика як наука. Існує такий вислів: «не читайте мені мораль!» Так от, викладання етики — не читання моралі й не має на меті спонукати когось до добра та порядності. Хоча в коло його завдань безперечно входить формування певних засад моральної культури, котрі могли б допомогти тому, хто справді прагне добра, краще усвідомлювати проблеми, які в цьому зв&amp;rsquo;язку виникають.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Загальні комп’ютерні терміни англійською</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/30/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/30/</guid>
      <description>Теоретична частина За їх допомогою ми можемо зайти в Інтернет (access the Internet / web / net), щось пошукати (do some research) і поспілкуватися з людьми з різних країн за допомогою різноманітних програм і додатків (programs and applications (apps)). Викладачі використовують для презентацій проектори (projectors) і інтерактивні дошки (interactive whiteboards). Комп’ютери також використовують в адміністративних цілях (administrative purposes) для створення документів (documents) і баз даних (databases). На сайтах деяких викладачі публікують вправи (publish exercises) для їх виконання онлайн (to complete them online).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ККЗ</title>
      <link>/posts/kkz/nav/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/kkz/nav/</guid>
      <description>Список:
 Перша категорія Друга категорія  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Класифікація операційних систем</title>
      <link>/posts/pc_arh/os_classification/theory/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/pc_arh/os_classification/theory/</guid>
      <description>Операційна система (ОС) - це програма, що забезпечує можливість раціонального використання устаткування комп&amp;rsquo;ютера зручним для користувача чином, тобто являють собою набір програмних модулів, які дозволяють користувачеві керувати машиною, а також забезпечують взаємодію програм з зовнішніми пристроями та один з одним. ОС — головна частина системного програмного забезпечення. Операційна система управляється командами.
Класифікація операційних систем:  Локальні ОС; Мережні ОС; ОС розподілених систем(Cloud Computing); Спеціалізовані ОС; ОС реального часу;  Класифікація з точки зору можливостей ОС:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Класифікація систем підготовки тексту</title>
      <link>/posts/pc_arh/text_editors/editors_classification/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/pc_arh/text_editors/editors_classification/</guid>
      <description>Існує досить багато програмних засобів для підготовки тексту, від найпростіших, наприклад редактора &amp;ldquo;Блокнот&amp;rdquo;, що входить до складу ОС Windows, до складних видавничих систем. Системи підготовки тексту, як правило, класифікують наступним чином:
 текстові редактори; текстові процесори; настільні видавничі системи;  Текстовий редактор Текстовий редактор - це програмний засіб для підготовки текстових документів. Текстові редактори дуже прості у використанні, працюють досить швидко, вимагають невелику оперативну пам&amp;rsquo;ять.
Блокнот - це нескладний текстовий редактор, використовуваний для створення простих документів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Кнопкові форми в Access</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/34/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/34/</guid>
      <description>Теоретична частина Створення кнопкової форми Перш ніж створювати кнопкову форму, визначте, як потрібно, щоб користувачі могли знаходити різні форми та звіти в базі даних, а також спланувати оформлення. Якщо ви створюєте кнопкову форму, ви зможете змінити оформлення кнопкової форми в будь-який час.
Під час створення кнопкової форми за допомогою засобу &amp;ldquo;Диспетчер кнопкових форм&amp;rdquo; програма Access створює таблицю &amp;ldquo;пункти кнопкової форми&amp;rdquo;, що описує кнопки на дисплеї форми та дії, які вони виконують.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Конспект</title>
      <link>/posts/pc_arh/software_licenses/conspect/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/pc_arh/software_licenses/conspect/</guid>
      <description>Ліцензії на програмне забезпечення, їх типи Програмне забезпечення, як і апаратна складова, є результатом праці багатьох людей. Це теж продукт. Але на відміну від матеріальної складової програмне забезпечення не обов’язково потребує фінансових витрат.
 Ліцензія на програмне забезпечення — правовий документ, що визначає правила використання та поширення програмного забезпечення.
 На комп&amp;rsquo;ютерні програми поширюється дія Закону України «про авторське право і суміжні права», і їх використання можливе лише за умови дотримання вимог цього закону, а також вимог ліцензії, з якою користувач погоджується, установлюючи програму на свій комп&amp;rsquo;ютер.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Конспект до уроку</title>
      <link>/posts/pc_arh/power_point/theory/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/pc_arh/power_point/theory/</guid>
      <description>Презентація — це набір слайдів з краткою інформацією на певну тему, за допомогою якого можна донести до глядача інформацію. Презентація — це представлення інформації, виступ, доклад, захист проекту, представлення ідей, людей, реклама товарів тощо. Основні програми роботи із слайдовими презентаціями - Microsoft Office PowerPoint, OpenOffice.org Impress, Powerbullet Presenter, ProShow Producer, PPT CREATE, Quick Slide Show, MySlideShow.
Причина популярності презентацій полягає в простоті їх створення і широкому функціональному наборі PowerPoint.
У 1987 р.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Методи та засоби захисту комп’ютерної інформації.</title>
      <link>/posts/pc_arh/software_protection/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/pc_arh/software_protection/</guid>
      <description>TEMA. Методи та засоби захисту комп’ютерної інформації. Інформація як об’єкт захисту Широке використання інформаційних технологій у всіх сферах життя суспільства робить досить актуальною проблему захисту інформації, її користувачів, інформаційних ресурсів, каналів передачі даних від злочинних зазіхань зловмисників.
Концентрація інформації в комп&amp;rsquo;ютерах (аналогічно концентрації готівки в банках) змушує одних усе більш підсилювати пошуки шляхів доступу до інформації, а інших, відповідно, підсилювати контроль над нею з метою захисту.
Складність створення системи захисту інформації визначається тим, що дані можуть бути викрадені з комп&amp;rsquo;ютера (скопійовані), одночасно залишаючись на місці.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Модернізація основних компонентів системного блоку ПК та розшифровка англомовних скорочень</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/15/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/15/</guid>
      <description>Огляд основних компонентів системного блоку CPU (Central Processing Unit) Процесор Центральний процесор відповідає за виконання обчислювальних операцій у комп&amp;rsquo;ютері.
Центральний процесор, основний обчислювальний компонент комп&amp;rsquo;ютера, який відповідає за виконання різних обчислювальних завдань та взаємодію з іншими компонентами системи.
Приклад: Intel Core i7-11700K або AMD Ryzen 9 5900X.
Модернізація Можливі причини модернізації: підвищення продуктивності, підтримка нових технологій, зменшення часу очікування завдань.
Підбір сумісного процесора: перевірка сокету материнської плати та сумісності з іншими компонентами.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ОСНОВИ ОПЕРАЦІЙНИХ СИСТЕМ</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/22/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/22/</guid>
      <description>ІСТОРІЯ РОЗВИТКУ ОПЕРАЦІЙНИХ СИСТЕМ  Ранні обчислювальні пристрої Електромеханічні і релейні машини Послідовна обробка даних Прості пакетні системи Багатозадачні пакетні системи Системи з режимом розподілу часу Операційні системи і глобальні мережі Операційні системи міні-комп&amp;rsquo;ютерів Основні досягненняя Сучасні системи UNIX Маленький UNIX виростає в LINUX  Історія створення Linux Системні характеристики Linux Відмінності між Linux і іншими ОС Розвиток системи Linux   Операційна система OS/2 Нові досягнення Microsoft Windows Історія операційних систем Apple Операційні системи для мобільних пристроїв  Історія ОС Google Android Історія ОС Windows Phone   ОС для хмарних обчислень Операційні системи СРСР Контрольні питання і тести до розділу Тести   ПРИЗНАЧЕННЯ І КЛАСИФІКАЦІЯ ОС  Різноманітність операційних систем Призначення і функції операційної системи  Основні функції операційних систем ОС як віртуальна машина ОС як диспетчер ресурсів Управління процесами Управління пам&amp;rsquo;яттю Управління файлами і зовнішніми пристроями Захист даних і адміністрування Інтерфейс прикладного програмування Інтерфейс користувача   Можливості розвитку ОС Компоненти комп&amp;rsquo;ютерної системи Класифікація ОС  Особливості алгоритмів управління ресурсами Особливості апаратних платформ Особливості областей використання Особливості методів побудови   Контрольні питання до розділу Тести   СУЧАСНІ ТЕХНОЛОГІЇ ПРОЕКТУВАННЯ ОС  Вимоги, що пред&amp;rsquo;являються до операційної системи Розширюваність Переносимість Сумісність Надійність, захист інформації і безпека Структура побудови ОС.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Операційні системи</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/19/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/19/</guid>
      <description>Додаткові матеріали  практичні_завдання.docx  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Опис програми Microsoft Publisher. Створення публікації в MS Publisher.</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/28/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/28/</guid>
      <description>Теоретична частина Сучасні операційні системи доповнені програмними засобами, які дозволяють вирішити будь-які завдання. Одним з цих доповнень є програма Microsoft Publisher. Вона спрощує створення й публікацію високоякісних матеріалів і веб-сторінок професійної якості.
Програма Microsoft Publisher розроблена спеціально для користувачів, які серйозно підходять до створення друкованих робіт. Publisher надає у розпорядження користувача необхідну комбінацію розвинених функцій настільної видавничої системи, що складається з шаблонів, засобу перевірки макета, сумісності з пакетом Microsoft Office, а також функцій друкування й публікації в Інтернеті.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Основи культури спілкування професійного комунікатора</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/7/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/7/</guid>
      <description>Теоретична частина Комунікатор (від лат. &amp;ldquo;роблю спільним, зв&amp;rsquo;язую, спілкуюсь&amp;rdquo;) - це той, хто передає інформацію. Ключовими елементами комунікативного процесу є комунікатор і власне текст повідомлення. Кінцевий ефект повідомлення значною мірою залежить від так званої кредитності комунікатора, тобто від початкового рівня довіри адресата повідомлення до його джерела. Останнє залежить, головним чином, від двох факторів: сприйняття компетентності і сприйняття надійності комунікатора. Адресат із більшою увагою поставиться до повідомлення, що надійшло з авторитетного джерела.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПОНЯТТЯ ПРОГРАМИ</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/4/</guid>
      <description>Теоретична частина Електронні обчислювальні машини є ефективним засобом для виконання будь-яких операцій з інформацією. Але для цього необхідно створити для комп&amp;rsquo;ютера інструкцію на зрозумілій йому мові - програму, яка пояснює як саме треба обробити інформацію. Власне, сам комп&amp;rsquo;ютер абсолютно не володіє ніякими знаннями - вони усі знаходяться у виконуваних на ньому програмах.
Залежно від програми, можна перетворювати ПК на робоче місце письменника або вченого, дизайнера або відеорежисера, радіоведучого або архітектора.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПОПЕРЕДНИКИ ЕОМ</title>
      <link>/posts/pc_history_1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/pc_history_1/</guid>
      <description>В усi часи люди мали потребу рахувати. Спочатку для рахунку використовували пальцi власних рук або камiнчики. Перш ніж досягти сучасного рівня, обчислювальна техніка пройшла тривалий шлях розвитку. Загалом усю її історію можна поділити на три етапи — домеханічний, механічний та електронно-обчислювальний.
Домеханічний період Домеханічний період розпочався дуже давно, щойно люди навчилися рахувати на пальцях. Якщо предметів, які потрібно порахувати, було багато, замість пальців використовували невеличкі камінці. З них складали пірамідки, зазвичай із 10 камінців (за кількістю пальців на руці).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Перша категорія</title>
      <link>/posts/kkz/1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/kkz/1/</guid>
      <description> Теоретичне ККЗ 2020.docx Практичне ККЗ 2020.docx додатки.docx  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Перший курс</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/nav/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/nav/</guid>
      <description>Практика — діяльність, за допомогою якої людина змінює, перетворює світ.
Список практичних робіт:
 Інструктаж з охорони праці та БЖД, пожежної та електроезпеки &amp;ndash; &amp;ndash; Поняття програми Текстовий редактор Microsoft Word Акти виконання робіт Основи культури спілкування професійного комунікатора Гарантійний ремонт: оформлення та облік &amp;ndash; Завдання і значення етики для формування сучасного фахівця. Професійна етика: сутність, основні принципи та категорії Рамкова програма ЄС щодо оновлених ключових компетентностей Установка материнської плати і процесора Які функції виконує блок живлення Підключення периферійного обладнання до ПК Модернізація основних компонентів системного блоку ПК та розшифровка англомовних скорочень &amp;ndash; &amp;ndash; Програмне забезпечення комп’ютера Операційні системи Управління користувачами та групами, спільний доступ до об’єктів файлової системи ОС Windows 7 &amp;ndash; Управління користувачами та групами, спільний доступ до об’єктів файлової системи ОС Windows 7 BIOS та його різновиди.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поняття бази даних і систем керування базами даних</title>
      <link>/posts/pc_arh/access/theory/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/pc_arh/access/theory/</guid>
      <description>Поняття про бази даних У зв&amp;rsquo;язку з розвитком інформаційних ресурсів, появою нових інформаційних та інформаційно-пошукових систем з&amp;rsquo;явилась необхідність зберігати та опрацьовувати великі набори даних. Ефективна обробка даних ставить перед розробниками програмного забезпечення ряд задач: як організувати інформацію в пам&amp;rsquo;яті обчислювальних машин, які операції по її обробці с найбільш зручними та потрібними. Розвиток методів розв&amp;rsquo;язання таких задач привів у 60-х роках до появи поняття бази даних, яке є одним із центральних в інформатиці.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Поради при використанні програми-перекладача</title>
      <link>/posts/info_process_tech/translator/help/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/info_process_tech/translator/help/</guid>
      <description>Напевно багато хто вже має досвід &amp;ldquo;спілкування&amp;rdquo; з системами машинного перекладу. Дехто зумів уловити правильний підхід до роботи з цими програмами і ефективно використовує їх. Інші, навпаки, після першого ж сеансу роботи випробували розчарування, оцінивши якість отриманого тексту. Але не варто зневірятися. Існують способи поліпшення результатів машинного перекладу, доступні кожному користувачеві. Про деяких з них ми зараз і поговоримо.
Результат роботи значною мірою вирішується ще до її початку. Перш ніж приступити до перекладу, обов&amp;rsquo;язково визначите дві речі: по-перше, для яких цілей передбачається використовувати його результати, а по-друге, що є початковим текстом.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Практика</title>
      <link>/posts/labs/lab_main/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/labs/lab_main/</guid>
      <description>Практика — діяльність, за допомогою якої людина змінює, перетворює світ.
Список практичних робіт:
 Типи корпусу ПК. Класифікація корпусів. Блоки живлення  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Предмети</title>
      <link>/posts/courses/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/courses/</guid>
      <description>Теорія — сукупність висновків, що відображає відносини і зв&amp;rsquo;язки між явищами реальності у вигляді інформаційної моделі.
Список теоретичних відомостей:
 Архітектура ПК Технологія обробки інформації  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Програма для проектування інтер&#39;єру Sweet Home 3D. огляд</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/29/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/29/</guid>
      <description>Теоретична частина Однією з універсальних і повністю безкоштовних програм для аматорського проектування є Sweet Home 3D – створена на мові Java і розповсюджується за ліцензією GPL. На відміну від інших безкоштовних програм такого типу, Sweet Home 3D дозволяє обставити не одне, а кілька приміщень одночасно (всієї квартири або поверху будинку), а також дозволяє дуже точно визначити розміри і розташування окремих об&amp;rsquo;єктів розміщених в приміщенні.
Додаток дозволяє будувати стіни, встановлювати вікна, двері, сходи, а також дає можливість планування перегородок.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Програмне забезпечення комп’ютера</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/18/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/18/</guid>
      <description>Теорія Програмне забезпечення комп’ютера (ПЗ) — це сукупність програм, призначених для забезпечення роботи інформаційної системи.
Комп&amp;rsquo;ютер здатний опрацьовувати дані тільки під керуванням програмного забезпечення.
Класифікація програмного забезпечення Системне програмне забезпечення (системні програми) призначене для керування роботою складових комп’ютера та обміну даними між ними.
Операційна система (ОС) Операційна система (ОС) — це комплект програм, призначених для керування ресурсами, обчислювальними процесами комп’ютера, а також для забезпечення взаємодії з користувачем.
На стаціонарних персональних комп’ютерах використовують ОС Windows, Linux, MacOS;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Програмне забезпечення та його класифікація</title>
      <link>/posts/pc_arh/software_classification/theory/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/pc_arh/software_classification/theory/</guid>
      <description>1. Класифікація програмного забезпечення Важливою складовою персональних комп&amp;rsquo;ютерів є програмне забезпечення (software).
Сучасне програмне забезпечення різнопланове. Його можна розподіі лити на такі види:
2. Системне програмне забезпечення Системне програмне забезпечення призначене для керування роботою складових комп’ютера та обміном даними між ними, діагностування та усунення недоліків у роботі комп’ютера, автоматизації процесу обробки даних, організації обміну даними між користувачем і комп’ютером.
Системне (базове) програмне забезпечення слугує для організації й ефективної роботи комп&amp;rsquo;ютера та охоплює:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проектування структури реляційної бази даних. Створення та заповнення таблиці бази даних</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/32/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/32/</guid>
      <description>Теоретична частина Для проектування реляційної бази даних потрібно:
 Визначити об’єкти, які містяться в базі даних. Визначити зв’язки між об’єктами. Визначити основні властивості об’єктів. Визначити зв’язки між властивостями об’єктів. Створити робочий словник даних для визначення таблиць, що входять до бази даних. Визначити відношення між таблицями баз даних, засновуючись на зв’язках між об’єктами даних, що містяться в таблиці, і включити цю інформацію до словника даних. Продумати операції, що виконуються при створенні та зміні інформації таблиць, включаючи забезпечення цілісності даних.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Проектування та верстка веб-сторінок</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/36/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/36/</guid>
      <description>Теоретична частина Пр_роб_Ств_веб-стор_нки.pptx
Додаткові матеріали  П_дказки_Пр_роб_Ств_веб-стор_нки.pdf П_дказки_Пр_роб_Ств_веб-стор_нки.docx Завдання_Пр_роб_Ств_веб-стор_нки.pdf Завдання_Пр_роб_Ств_веб-стор_нки.docx тест.docx  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Підключення периферійного обладнання до ПК</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/14/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/14/</guid>
      <description>Огляд основних типів периферійних пристроїв (клавіатура, миша, принтер, монітор, зовнішні накопичувачі тощо).
Пояснення портів підключення USB (Universal Serial Bus) Характеристики: USB - це стандартний інтерфейс для підключення різноманітних пристроїв до комп&amp;rsquo;ютера, таких як клавіатура, миша, принтер, зовнішні накопичувачі, тощо. Він забезпечує швидку передачу даних та живлення для підключених пристроїв.
Популярні типи USB-портів: USB Type-A, USB Type-B, USB Type-C.
HDMI (High Definition Multimedia Interface) Характеристики: HDMI - це цифровий аудіо-відео інтерфейс, призначений для підключення різних пристроїв, таких як монітори, телевізори, проектори, ігрові консолі та пристрої програвання мультимедіа.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Рамкова програма ЄС щодо оновлених ключових компетентностей</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/11/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/11/</guid>
      <description>Європейський парламент і Рада Європейського Союзу 17 січня 2018 року схвалили Рамкову програму оновлених ключових компетентностей для навчання протягом життя. У мінливому і тісно взаємопов’язаному світі кожна людина потребує широкого спектра навичок і компетенцій, які вона має постійно розвивати протягом усього життя. Основні компетенції, визначені в Рамковій програмі, спрямовані на створення засад для досягнення більш рівноправних і більш демократичних суспільств. Вони відповідають необхідності забезпечення всебічного та сталого розвитку, соціальної єдності та подальшого розвитку демократичної культури.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Розміщення графіки, аудіо- та відеоінформації на веб-сторінках.</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/37/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/37/</guid>
      <description>Теоретична частина матеріал_та_завдання_до_заняття.pptx
Контрольні питання  До форматів мультимедійних даних належить  gif. jpg. png html. mp3 avi. mov. htm avi. mov. mpeg. wav   Атрибут controls відповідає за:  тип мультимедійного вмісту елементи керування мультимедійним програвачем джерело файлу мультимедійного вмісту ширина мультимедійного програвача   Висоту та ширину графічного об&amp;rsquo;єкта, розміщеного на веб-сторінці, можна задати:  за допомогою атрибутів WIDTH та HEIGHT у тегу BODY. за допомогою атрибутів WIDTH та HEIGHT у тегу IMG; за допомогою атрибута SRC; за допомогою атрибутів WIDTH та HEIGHT у тегу ALT; у дужках після URL-адреси файлу зображення;   Який атрибут тегу &amp;lt;audio&amp;gt; вказує шлях до аудіофайлу?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Системи оптичного розпізнавання тексту</title>
      <link>/posts/info_process_tech/optic_text_recog/theory/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/info_process_tech/optic_text_recog/theory/</guid>
      <description>Для створення електронних бібліотек, архівів шляхом перекладу книг і документів у цифровий варіант використовуються спеціальні системи розпізнавання символів (Optical Character Recognition, OCR).
За допомогою сканера можна отримати зображення сторінки з текстом у графічному форматі. Але працювати з цим текстом неможливо, тому що будь-яке сканування - це усього лише зображення. Текст можна буде читати, роздруковувати, але тільки не редагувати. Для перекладу графічного документу в текстовий файл необхідно провести розпізнавання тексту.
Програмне забезпечення для розпізнавання тексту Перетворення графічного зображення в текст займаються програми, які використовують принцип оптичного розпізнавання.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Складаємо інструкцію з охорони праці</title>
      <link>/posts/pc_arh/technological_processes/make_instruction/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/pc_arh/technological_processes/make_instruction/</guid>
      <description>Інструкція з охорони праці – нормативний акт підприємства, установи, організації незалежно від форм власності та видів їх діяльності, яка містить обов’язкові для дотримання працівниками вимоги з охорони праці при виконанні робіт певного виду або за певною професією на всіх робочих місцях, у виробничих приміщеннях, на території підприємства, будівельних майданчиках або в інших місцях, де за дорученням роботодавця чи уповноваженого ним органу виконуються ці роботи, трудові чи службові обов’язки.
Інструкції розробляються на основі нормативно-правових актів з охорони праці, технологічної документації підприємства з урахуванням умов виробництва та вимог безпеки, викладених в експлуатаційній та ремонтній документації підприємств, які виготовили устаткування, що використовується на цьому підприємстві.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Створення pdf документів та робота з ними. Налаштування інтерфейсу програми. Пошук та заміна тексту.</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/25/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/25/</guid>
      <description>Теоретична частина Для роботи з pdf-файлами розроблено велику кількість програмного забезпечення. Більшість з них є вільними для завантаження та використання. Найбільш популярними в даний момент є:
 Adobe (Acrobat) Reader. FoxitReader. PDF-XChangeViewer. SumatraPDF.  Всі ці програми мають аналогічний інтерфейс з деякими відмінностями.
Для прикладу, розглянемо роботу з програмою Adobe® Acrobat® 8.
Коли ми знайомимось з програмою Adobe® Acrobat® 8 Professional, в першу чергу, варто дізнатися, як налаштувати своє робоче Acrobat-середовище.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Створення макросів</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/35/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/35/</guid>
      <description>Теоретична частина У Microsoft Access існує спеціальний засіб для створення макросів Конструктор макросів. Розглянемо процес створення макросу з допомогою Конструктора. Конструктор макросів. Відкрити вікно Конструктор макросів для створення нового макросу можна двома способами:
 Розкрийте список макросів у вікні База даних, клацнувши лівою кнопкою миші по ярлику Макроси, та натисніть кнопку Створитиу верхній частині вікна. Натисніть стрілку вниз на кнопці Новий об&amp;rsquo;єктна панелі інструментів База даних та виберіть пункт Макрос.  Верхня частина вікна Конструктора – панель описів – складається з декількох стовпців.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сутність технологічних процесів і циклів</title>
      <link>/posts/pc_arh/technological_processes/theory/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/pc_arh/technological_processes/theory/</guid>
      <description>Технологія є науковою дисципліною, так як створюється на основі передових досягнень фундаментальної і прикладної наук, є головною умовою розвитку сучасного суспільства і складовою науково-технічного прогресу. Для поставленої мети клінінгові компанії мають володіти відповідними технологіями.
Технологія - це інструменти, устаткування, процеси, дії, матеріали і знання, потрібні для перетворення ресурсів у товари і послуги, що випускаються. Поняття &amp;ldquo;технології&amp;rdquo; визначає різні сфери діяльності - від технології навчання (послуга утворення), технології складання і випуску промислового продукту до технології послуг.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ТЕКСТОВІ ПРОЦЕСОРИ (MICROSOFT WORD, WORDPAD, БЛОКНОТ, OPENOFFICE.ORG WRITER.)</title>
      <link>/posts/pc_arh/text_editors/text_editors/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/pc_arh/text_editors/text_editors/</guid>
      <description>Людина у своїй роботі дуже часто працює з текстом — пише листи, статті до газети, твори, повідомлення тощо, тобто створює текстові документи.
Основним об’єктом текстових документів є текст, який склада­ється із символів, слів, речень, абзаців, сторінок тощо. У текстовий документ також можна вставити інші об’єкти — таблиці, діаграми, рисунки, схеми.
Для створення та опрацювання текстових документів викорис­товують спеціальні програми — текстові процесори, наприклад Word (пакет Microsoft Office), LibreOffice Writer (LibreOffice), OpenWriter (OpenOffice.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ТЕОРЕТИЧНИЙ МАТЕРІАЛ</title>
      <link>/posts/lecture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/lecture/</guid>
      <description>Теорія — сукупність висновків, що відображає відносини і зв&amp;rsquo;язки між явищами реальності у вигляді інформаційної моделі.
Список теорітиних відомостей:
 Історія розвитку ЕОМ та комп&amp;rsquo;ютерів Побудова та підключення периферійних пристроїв Побудова та підключення системного блоку  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Текстовий редактор Microsoft Word</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/5/</guid>
      <description>Додаткові матеріали  заява прийняття на роботу іструктаж з ТБ наказ повідомлення про прийняття працівника на роботу практична робота тест  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Теорія</title>
      <link>/posts/info_process_tech/translator/theory/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/info_process_tech/translator/theory/</guid>
      <description>Словник — книга (веб-сайт), у якій в алфавітному чи тематичному порядку подано слова якоїсь мови (з тлумаченням, перекладом на іншу мову тощо).
Електронний словник — комп&amp;rsquo;ютерна база даних (програма), що містить особливим чином закодовані словникові статті, що дозволяють здійснювати швидкий пошук потрібних слів, часто з урахуванням морфологічних форм і з можливістю пошуку поєднань слів (прикладів вживання), а також з можливістю зміни напряму перекладу (наприклад, українсько-англійський або англійсько-український).
Щоб людям було легше перекладати з однієї мови на іншу, були розроблені спеціальні електронні словники з визначеною парою мов.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Технологія обробки інформації</title>
      <link>/posts/info_process_tech/main/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/info_process_tech/main/</guid>
      <description>Підбірка матеріалів з теми &amp;ldquo;Технологія обробки інформації&amp;rdquo;:
 принципи роботи електронних перекладачів  теорія Поради при використанні програми-перекладача Презентація: Електронні словники та перекладачі Презентація: Електронні словники   Системи оптичного розпізнавання тексту  теорія Презентація: Системи розпізнавання текстової інформації    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Типи корпусу ПК. Класифікація корпусів.</title>
      <link>/posts/labs/cases/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/labs/cases/</guid>
      <description>Теоретична частина Системний блок комп&amp;rsquo;ютера - корпус, в якому знаходяться основні функціональні компоненти персонального комп&amp;rsquo;ютера, що захищає внутрішні компоненти комп’ютера від механічних пошкоджень та зовнішнього впливу, підтримує необхідний температурний режим всередині, екранує створювані внутрішніми компонентами електромагнітне випромінювання і є основою для подальшого розширення системи. Також системний блок можна назвати ядром комп’ютерної системи. Системні блоки випускають масово заводським способом з деталей на основі сталі, алюмінію і пластика. Бувають також системні блоки креативної творчості.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Типи ліцензій програмного забезпечення</title>
      <link>/posts/pc_arh/software_licenses/theory/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/pc_arh/software_licenses/theory/</guid>
      <description>Замість того, щоб виділяти внутрішні ресурси на розробку з нуля, компанії можуть вибрати безпечні та протестовані рішення. Залежно від сценарію ліцензування існує 5 типів ліцензій:
PUBLIC DOMAIN
Будь-хто може вільно використовувати та змінювати код без обмежень.
PERMISSIVE
Включає в себе мінімальні вимоги. Наприклад, згадати автора.
COPYLEFT
GPL, LGPL, AGPL, CDDL, Mozilla Public License та Open SSL вимагають, щоб будь-яка похідна робота випускалася під тією самою ліцензією, як і опенсорсне ПЗ (OSS).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Управління користувачами та групами, спільний доступ до об’єктів файлової системи ОС Windows 7</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/20/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/20/</guid>
      <description>Вміння управляти локальними користувачами і групами будь-якої компʼютерної системи та спільний доступ до об’єктів файлової системи є запорукою надійного захисту операційної системи від несанкціонованого доступу.
 Методичні вказівки Облікові записи користувачів ‒ основний інструмент захисту даних, навіть якщо на своєму комп&amp;rsquo;ютері ви єдиний користувач. Система облікових записів дозволяє шифрувати файли так, щоб їх було неможливо прочитати без введення пароля або можна було відкривати інформацію тільки для довірених користувачів мережі.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Установка материнської плати і процесора</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/12/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/12/</guid>
      <description>Теоретична частина При вивченні теми ви дізнаєтесь:
 Основні компоненти системного блоку комп&amp;rsquo;ютера. Послідовність встановлення компонентів на системну плату. Встановлення материнської плати в корпус системного блоку. Установка процесора на материнську плату. Конструкція для кріплення системи охолодження на процесори від фірми «AMD» та «INTEL».  Перш, ніж почати модернізувати комп&amp;rsquo;ютер, розглянемо усі основні компоненти, які знаходяться в системному блоці комп&amp;rsquo;ютера.
 материнська плата, відеокарта стандарту PCI Express, система охолодження (алюмінієвий радіатор і кулер для розсіювання тепла), 4.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Форматування тексту в редакторі Word</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/24/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/24/</guid>
      <description>Теоретична частина матеріал_для_закріплення_та_завдання.docx
Контрольні запитання  Що таке форматування тексту? Які кнопки є на панелі інструментів Форматування? Як відокремити фрагмент тексту за допомогою миші? Які є способи для виділення блоків тексту? Як скопіювати блок тексту? Як перемістити блок тексту? Як почати новий абзац тексту? Як відокремити один рядок тексту? Що входить у поняття формат сторінки? Що входить у поняття формат абзацу? Що входить у поняття формат символу? Які вкладки вікна Шрифт?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Хмарні сховища даних</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/39/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/39/</guid>
      <description>Теоретична частина Популярність хмарних сховищ набирає обертів. Найвідоміші сьогодні сервіси для зберігання файлів в хмарі: DropBox, OneDrive, Google Drive, iCloud.
Використання спеціалізованих інтернет-сервісів для зберігання та обміну файлами вирішує кілька проблем. По-перше, ви резервуєте свої дані, по-друге, можете обмінюватися файлами з іншими людьми або організувати спільну роботу над документами.
Google Drive «Хмара» від Google пропонує 15 ГБ дискового простору. Але майте на увазі, що цей обсяг ділиться між усіма сервісами Google: Gmail, «Google фото», «Google документи» тощо.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Які функції виконує блок живлення</title>
      <link>/posts/industrial_training/course_1/13/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/industrial_training/course_1/13/</guid>
      <description>Теоретична частина Які функції виконує блок живлення Блок живлення – джерело електроенергії, який:
 перетворює струм з змінного в постійний для забезпечення енергією начинки комп&amp;rsquo;ютера; стабілізує електроенергію, захищаючи комплектуючі системи від згоряння при перепадах напруги в мережі; допомагає підтримувати оптимальну температуру, оскільки оснащений вентилятором.  Якщо система зібрана в корпусі з розташованим вгорі БП, то його кулер майже не охолоджує інші елементи, але якщо він розміщений знизу – повітря циркулює краще, охоплюючи більшу кількість комп&amp;rsquo;ютерних деталей.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>інтерактивний конспект</title>
      <link>/posts/pc_arh/excel/interactive/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/pc_arh/excel/interactive/</guid>
      <description>Виконання обчислень у середовищі табличного процесора. Перш ніж приступити до виконання практичних завдань, повтори відповідні параграфи підручника та переглянь навчальне відео до уроків 5-6.
Практичне завдання Щоб виконати практичне завдання, завантаж файл-заготовку urok.xlsx на свій комп’ютер за посиланням
Завдання 1 Обчисли, яку суму коштів отримає кожен працівник за місяць. Для цього: - Обчисли зарплату () ??? кожного працівника, використовуючи формулу - Обчисли податок (Р), який буде відрахований, за формулою - Обчисли кінцеву суму «До видачі» (0) за формулою.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
