<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>ЗКІС</title>
    <link>https://teacher-sana.github.io/</link>
    <description>Recent content on ЗКІС</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ua-ua</language><atom:link href="https://teacher-sana.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ІСТОРІЯ РОЗВИТКУ ЕОМ ТА КОМП&#39;ЮТЕРІВ</title>
      <link>https://teacher-sana.github.io/posts/pc_history/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://teacher-sana.github.io/posts/pc_history/</guid>
      <description>Підбірка матеріалів по темі &amp;ldquo;Історія розвитку ЕОМ та комп&amp;rsquo;ютерів&amp;rdquo;:
 Попередники ЕОМ Електронно-обчислювалні машини І покоління Електронно-обчислювалні машини ІІ покоління Електронно-обчислювалні машини ІII покоління Електронно-обчислювалні машини ІV покоління  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Електронно-обчислювалні машини І покоління</title>
      <link>https://teacher-sana.github.io/posts/pc_history_2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://teacher-sana.github.io/posts/pc_history_2/</guid>
      <description>Eлектронно-обчислювальний період. Комп&amp;rsquo;ютерна техніка в процесі свого розвитку пройшла декілька етапів, які ознаменувалися зміною її елементної бази. Це дозволяє виділяти покоління комп’ютерів саме за цією ознакою. Проте від покоління до покоління вдосконалювалися і принципи організації комп’ютерних систем, розширювалися галузі їх застосування. Неможливо точно зазначити, коли відбувається зміна поколінь. У межах «життя» одного покоління комп’ютерів ще експлуатуються машини попереднього покоління і вже з’являються провісники наступного покоління. Роки «життя» покоління — це лише орієнтовний період його процвітання й домінування в історії комп’ютерного світу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Електронно-обчислювалні машини ІI покоління</title>
      <link>https://teacher-sana.github.io/posts/pc_history_3/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://teacher-sana.github.io/posts/pc_history_3/</guid>
      <description>У даному розділі мова йде про розвиток електронно-обчислювальних машин після винайдення транзистора
Машини стали надійнішими, компактнішими, споживання енергії зменшилося. Оперативну пам’ять було побудовано на магнітних сердечниках. Швидкодія машин зросла до сотень тисяч операцій за секунду. Обчислювальні машини Ferranti Pegasus 1 (1956 рік) і Pegasus 2 (1959 рік). Pegasus 1 використано для розрахунку 7480 цифр числа Піфагора π, що було рекордом для свого часу.
Ferranti Pegasus 1
Серед радянських комп&amp;rsquo;ютерів другого покоління був Мінськ–22.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Електронно-обчислювалні машини ІII покоління</title>
      <link>https://teacher-sana.github.io/posts/pc_history_4/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://teacher-sana.github.io/posts/pc_history_4/</guid>
      <description>Третє покоління на базі інтегральних схем (1965–1974) вийшло на арену у зв’язку з появою цих інтегральних схем, які на невеличкій пластинці кристалу кремнію вміщували сотні і тисячі елементів електронної схеми — транзисторів, діодів тощо. У ці часи з’явилася напівпровідникова пам’ять, яку й досі використовують у пристроях оперативної пам’яті. Швидкодія машин зросла до мільйонів операцій за секунду. Поряд з числовою і текстовою інформацією розпочалося опрацювання графічної інформації. Для машин третього покоління було створено операційні системи, які взяли на себе керування пам&amp;rsquo;яттю, пристроями введення і виведення інформації та використанням інших машинних ресурсів.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Електронно-обчислювалні машини ІV покоління</title>
      <link>https://teacher-sana.github.io/posts/pc_history_5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://teacher-sana.github.io/posts/pc_history_5/</guid>
      <description>Початок 70-х років знаменує перехід до комп&amp;rsquo;ютерів четвертого покоління - на надвеликих інтегральних схемах. Іншою ознакою ЕОМ нового покоління є різкі зміни в архітектурі.
Техніка четвертого покоління породила якісно новий елемент ЕОМ - мікропроцесор. У 1971 році прийшли до ідеї обмежити можливості процесора, заклавши в нього невеликий набір операцій, прошивки яких повинні бути заздалегідь введені в постійну пам&amp;rsquo;ять. Оцінки показали, що застосування постійної пам&amp;rsquo;яті в 16 кілобіт дозволить виключити 100-200 звичайних інтегральних схем.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ПОПЕРЕДНИКИ ЕОМ</title>
      <link>https://teacher-sana.github.io/posts/pc_history_1/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://teacher-sana.github.io/posts/pc_history_1/</guid>
      <description>В усi часи люди мали потребу рахувати. Спочатку для рахунку використовували пальцi власних рук або камiнчики. Перш ніж досягти сучасного рівня, обчислювальна техніка пройшла тривалий шлях розвитку. Загалом усю її історію можна поділити на три етапи — домеханічний, механічний та електронно-обчислювальний.
Домеханічний період Домеханічний період розпочався дуже давно, щойно люди навчилися рахувати на пальцях. Якщо предметів, які потрібно порахувати, було багато, замість пальців використовували невеличкі камінці. З них складали пірамідки, зазвичай із 10 камінців (за кількістю пальців на руці).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ТЕОРЕТИЧНИЙ МАТЕРІАЛ</title>
      <link>https://teacher-sana.github.io/posts/lecture/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://teacher-sana.github.io/posts/lecture/</guid>
      <description>Теорія — сукупність висновків, що відображає відносини і зв&amp;rsquo;язки між явищами реальності у вигляді інформаційної моделі.
Список теорітиних відомостей:
 Історія розвитку ЕОМ та комп&amp;rsquo;ютерів Побудова та підключення периферійних пристроїв Побудова та підключення системного блоку  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
